梁卓偉指港病毒變種後可「一傳四」 批檢測停滯 拒回應閻麗夢爆料

一變四，四變十二，來到這禮拜更加諷刺

梁卓偉今日在節目中公佈最新疫情數據。他指，現時武漢肺炎病毒即時繁殖率接近「4」，即平均每一名武漢肺炎患者能夠傳染近4人。他解釋，由1月底約2.5至3的即時傳播率上升至今天接近4，原因在於病毒出現變種，而新品種的病毒614G的傳染能力相比舊有的614D上升31%。

被問到曾在港大公共衛生學院工作的內地病毒學家閻麗夢，爆料指中國早知疫情會人傳人，但施壓令內地醫生噤聲，港大公共衞生學院教授潘烈文更着她「保持沉默並當心」，並警告她「不要觸碰紅線」，否則他們會有麻煩及有「被消失」的風險。梁指不認識閻，而港大昨晚已發聲明交代事件，不會再作回應，他個人亦沒有補充。梁又指，如細心看港大聲明，相信會理解更多事件的背景。

講錯嘢一係名譽掃地一係俾中共夾上去老閪都封口啦